[

    {"question":"من هو النبي الذي كاد به إخوته ورموه في البئر وهو صغيرًا؟","answer":{"asr":"يوسف عليه السلام","id":"1"},"answer1":{"asr":"نوح عليه السلام","id":"2"},"answer2":{"asr":"إبراهيم عليه السلام","id":"3"}},
    {"question":"ما السورة التي بدأت باسم ثمرتين؟","answer":{"asr":"التين","id":"1"},"answer1":{"asr":"الرمان","id":"2"},"answer2":{"asr":"اليقطين","id":"3"}},
    {"question":"ما السورة التي بُدأت باسم من أسماء الله الحسنى؟","answer":{"asr":"الرحمن","id":"1"},"answer1":{"asr":"الفلق","id":"2"},"answer2":{"asr":"الملك","id":"3"}},
    {"question":"كم عدد أركان الإسلام ؟","answer":{"asr":"خمسة أركان","id":"1"},"answer1":{"asr":"ستة أركان","id":"2"},"answer2":{"asr":"أربعة أركان","id":"3"}},
    {"question":"من هو الصحابي الجليل الملقب بحبر الأمة؟","answer":{"asr":"عبد الله بن عباس","id":"1"},"answer1":{"asr":"عبد الله بن مسعود","id":"2"},"answer2":{"asr":"عبد الله بن عمر","id":"3"}},
    {"question":"أين بنيت أول دار للإسلام على وجه الأرض","answer":{"asr":"المدينة المنورة","id":"1"},"answer1":{"asr":"مكة المكرمة","id":"2"},"answer2":{"asr":"الطائف","id":"3"}},
    {"question":"ما هو أول عمل قام به الرسول صلى الله عليه وسلم عند وصوله إلى المدينة المنورة؟","answer":{"asr":"بناء المسجد","id":"1"},"answer1":{"asr":"الحرب على اليهود","id":"2"},"answer2":{"asr":"الحرب على المشركين","id":"3"}},
    {"question":"ما هو اسم الصحابي الجليل أبو هريرة؟","answer":{"asr":"عبد الرحمن بن صخر الدوسي","id":"1"},"answer1":{"asr":"عبد الرحمن بن عوف","id":"2"},"answer2":{"asr":" عبد الرحمن بن أبي بكر","id":"3"}},
    {"question":"ما هي أول غزوة في الإسلام؟","answer":{"asr":"غزوة بدر","id":"1"},"answer1":{"asr":"غزوة الخندق","id":"2"},"answer2":{"asr":"غزوة أحد","id":"3"}},
    {"question":"من هو أول خليفة للمسلمين بعد وفاة الرسول صلى الله عليه وسلم؟","answer":{"asr":"أبو بكر الصديق","id":"1"},"answer1":{"asr":"عثمان بن عفان","id":"2"},"answer2":{"asr":"عمر بن الخطاب","id":"3"}},
    {"question":"من أين قدم أول وفد إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم؟","answer":{"asr":"من الحبشة","id":"1"},"answer1":{"asr":"من الطائف","id":"2"},"answer2":{"asr":"من يثرب","id":"3"}},
    {"question":"ما هو عام الحزن؟","answer":{"asr":"العاشر للبعثة","id":"1"},"answer1":{"asr":"العاشر للهجرة","id":"2"},"answer2":{"asr":"الخامس للبعثة","id":"3"}},
    {"question":"ما هو معنى كلمة “عسعس”؟","answer":{"asr":"أدبر","id":"1"},"answer1":{"asr":"أقبل","id":"2"},"answer2":{"asr":"اقترب","id":"3"}},
    {"question":"ما هو اسم الغار الذي كان يتعبد فيه الرسول صلى الله عليه وسلم قبل بعثته؟","answer":{"asr":"غار حراء","id":"1"},"answer1":{"asr":"غار أهل الكهف","id":"2"},"answer2":{"asr":"غار ثور","id":"3"}},
    {"question":"كم استمرت الدعوة السرية؟","answer":{"asr":"ثلاث سنوات","id":"1"},"answer1":{"asr":"سبع سنوات","id":"2"},"answer2":{"asr":"عشر سنوات","id":"3"}},
    {"question":"من هي أول من دخل في الإسلام من النساء؟","answer":{"asr":"خديجة بنت خويلد","id":"1"},"answer1":{"asr":"أسماء بنت أبي بكر","id":"2"},"answer2":{"asr":"أروى بنت عبد المطلب","id":"3"}},
    {"question":"إلى أين كانت هجرة المسلمين الأولى؟","answer":{"asr":"إلى الحبشة","id":"1"},"answer1":{"asr":"إلى المدينة المنورة","id":"2"},"answer2":{"asr":"إلى الشام","id":"3"}},
    {"question":"كم عدد الرجال الذين بايعوا الرسول صلى الله عليه وسلم في بيعة العقبة الأولى؟","answer":{"asr":"اثنا عشر رجلًا","id":"1"},"answer1":{"asr":"سبعة رجال","id":"2"},"answer2":{"asr":"مئة رجلاً","id":"3"}},
    {"question":"ما هي السورة التي نزلت دفعة واحدة ؟","answer":{"asr":"الفاتحة","id":"1"},"answer1":{"asr":"الفلق","id":"2"},"answer2":{"asr":"الملك","id":"3"}},
    {"question":"ما هي السورة التي لا تبتدأ  بالبسملة؟","answer":{"asr":"التوبة","id":"1"},"answer1":{"asr":"الذاريات","id":"2"},"answer2":{"asr":"الجن","id":"3"}},
    {"question":"ما هي السورة التي ذكرت فيها البسملة مرتين؟","answer":{"asr":"النمل","id":"1"},"answer1":{"asr":"الكهف","id":"2"},"answer2":{"asr":"المدثر","id":"3"}},
    {"question":"من المقصود في الآية الكريمة: ” ذَرْنِي وَمَنْ خَلَقْتُ وَحِيدًا” ؟","answer":{"asr":"الوليد بن المغيرة","id":"1"},"answer1":{"asr":"زيد بن ثابت","id":"2"},"answer2":{"asr":"معاوية بن ابي سفيان","id":"3"}},
]